落選港姐工藤佑采身世之謎 佢老豆原來未死

2009年一宗元朗小巴恐怖車禍令4個家庭頓失摯親，趕上班嘅49歲單親媽媽孫秀芸不幸地在呢場橫禍中斷魂 … 這亦改變咗落選港姐工藤佑采嘅一生。

現年25歲嘅工藤佑采，原名大谷美樹，就係車禍死者孫秀芸嘅獨生女。當年嘅車禍亦揭開一場始亂終棄嘅港日愛情悲劇。

據美樹舅父孫振榮稱，美樹父親係日本人，叫大谷裕志，當年係日本東急百貨公司派駐香港嘅高級職員，在日本有家室，但在港卻戀上了下屬美樹媽媽，後來仲有咗 BB。美樹媽媽唔敢將有咗 BB 件事情同自己屋企人講，佢靜雞雞搬出去同嗰個日本人同居，之後就生咗美樹。

好景不常，美樹10個月大時，日本東急百貨公司突然結業撤出香港，嗰個日本人竟然丟下美樹兩母女，自己一個人返回日本同正室繼續生活。自此美樹媽媽同嗰個日本負心漢斷絕了聯絡，兩母女惟有搬到山景邨，十多年來嗰個負心漢一直不聞不問，兩母女相依為命，靠領綜援生活。

到美樹大個啲升中學後，美樹媽媽就開始出去打散工，之後仲係羅湖免稅店揾到份 Sales 工做，月薪萬幾，雖然僅足餬口，但唔洗再靠領綜援維生。美樹媽媽獨力養大女兒，一直好辛勤工作，車禍前，美樹將升讀中四，而美樹媽媽更獲晉升為主管。當兩母女生活好像漸入佳境之際，詎料美樹媽媽又突然遭橫禍，剩下孤女美樹一人無依無靠。

慘劇發生後，社署擔心16歲嘅美樹一個人無法照顧自己，因此暫時安排她與舅父同住。不過，美樹希望可以繼續住在山景邨的公屋，因為自小與媽媽在該處生活，山景邨留給美樹很多回憶。

在美樹眼中，媽媽是一位關懷備至的好媽媽：「媽咪知道我鍾意學畫畫同拉小提琴，會死慳死抵籌錢畀我學，好錫我 ……」對於將來，即將升讀中四的美樹亦不知如何打算，只想完成媽媽的遺願，「媽咪一直想供我讀完大學畢業，我唔知以後點算」。她希望不會被房署要求調遷，繼續居在擁有兩母女共同回憶的地方。

舅父振榮話﹕「美樹成績一般，但很堅強，裝出沒事的樣子，很少哭出來，我們倒希望她痛哭宣泄。」

美樹如今無父無母，無經濟能力，在舅父家暫住，她說﹕「我從未見過父親，只看過相片。」她擔心會失去公屋單位，「我想繼續住下去，這裏住了很多年，留下很多與媽媽的回憶。」她不想從此投身社會工作，並希望完成學業，故請求房署網開一面，讓她繼續留在母女的安樂窩。美樹稱會向社署求助，亦希望社會人士伸出援手，助她面對未來生活。

警方稱，會主動協助美樹尋找父親下落。日本總領事館職員獲悉消息後，稱會向駐港總領事提交詳細報告，並稱美樹如有需要，可向館方提交父親的詳細資料，但如想尋人，便必須聯絡日本當地政府。

2011年美樹18歲，真係女大十八變，成個人靚咗，佢以英文名 Miki 開始當 Freelance Model，接私影 Job。

2018年美樹25歲，改用一個全新身份工藤佑采出現參選香港小姐。美樹接受《香港01》訪問時，對自己的新身份作出了解釋，美樹說：「爸爸係日本人，媽媽係香港人，我基本上都係喺香港住，暫時唔會諗返日本住，因為我本身日文都唔OK，返去生活都幾困難吓。其實我好細個已經想參加香港小姐，不過十八、九歲嗰陣太細膽，到今年先鼓起勇氣，我對自己最自信就係我嘅自信心。」

美樹話自己父母雙亡，香港親人無聯絡，十八、九歲已經要自己一個人生活：「我好早已經出嚟做嘢，所以而家要讀返書，喺大陸讀工商管理，嗰時我就係幫我提名人做助手，執吓嘢、跟吓客、訂吓位咁樣。」

對於父母已經不在自己身邊，美樹話已經習慣了，並不再傷感。但自己一個人住，總都會覺得寂莫，唯有約朋友食飯。她還表示：「而我自己都會處理晒所有家頭細務，雖然唔算好完美，不過都過得去。」

喺大陸讀工商管理

真正自力更新嘅女仔

佢老豆都幾賤格（識玩）

去日本提告啦

原來身世咁慘

唔怪得一D日本味都冇，仲蝗味濃郁

背景一定唔簡單

推到佢出名過今年港姐

全部都扮佢？

唔怪得見到佢個樣好似成日唔開心咁

咁樣佢當個老豆死咗都好正常啫

覺得佢成個感覺好怪 好似機械人咁

身世咁慘 唔好再笑佢閪面啦

唔再笑佢了

除左身世可憐，我睇唔出有咩發憤圖強堅毅不屈，淨係睇到讀書唔成出嚟做私影，又想霸住間公屋

好想助養佢

陳晚港姐對鞋真心核突
好似大陸G咁透明

個西面加嘴角痣一樣
係大咗化妝加尖咗面

好撚慘

係佢黎？定AV女優

個西樣

原來佢係大谷美樹 真心唔認得，我同佢同一間小學

話你on9怕你嬲

好慘...

佢

咁樣同死左無分別啦

44班小巴佬以前真係開到好癲, 試過80行120, 就係呢單車禍之後呢條線既小巴全部限速

（普通話）美樹 （無事）

故事係真

14號隻腳

唔怪得黑面

...

source就唔知有無 但同佢同一間中學 一眼就認到係佢 個時小巴嗰單嘢 全校有默哀添
但上面係移花接木就on9既 btw件事就真既
所以a=b b=c
c就=a

咩人影?

跟母姓, 改姓孫啦

老母被人中出即飛, 仲搵DADDY做乜

個鼻明顯整過

個樣好似宣美

美樹個樣同工藤一樣

佢啊媽啲兄弟姐妹連殮葬費都幫唔到手
你估佢哋會照顧個冇老豆冇啊媽嘅細路女咩
唔住公屋唔出去做pt私影 邊有錢生活啊

美樹09年16歲
工藤2010年25歲
個樣一樣
身世一樣
真係咁啱？

屌2018年 打錯

連身高都差唔多wor ching

美樹bb

明白你意思 所以我都搵緊source睇下係咪真

不過我都係估 覺得d資料又幾match
無直接證據
所以唔會話一定係

做乜撚野成個岑晉晴咁

香港啲小巴佬的士佬究竟害死過幾多人

之前仲有篇報道係話6號問佢父母啲野
然後工藤話自己父母唔喺度

睇完你講岑晉晴忍唔住去fb搵下佢黎睇
佢真係好好睇好痴線

鍾意學小提琴，由細就有學，但嗰日嘅表演

好似話冇pickup好耐
又因為個弦爛咗 所以用咗二胡支弦去拉

Mc有話：佢細個學過幾年

收皮啦南亞狗

睇到真名都呆咗 同佢一齊學過小提琴

咁既身世都夠膽選港姐！勁！

120暗灣都飄到仆街 d小巴佬真係喪

似火野麗

有無人同我一樣覺得佢順眼左:

而美樹媽媽更獲晉升為主管。當兩母女生活好像漸入佳境之際，詎料美樹媽媽又突然遭橫禍，剩下孤女美樹一人無依無靠。

其實佢比賽當日著泳衣對波好明顯成個假體 睇完上面呢張圖更加肯定隆左 本身平到

佢老母咪又係諗住靠去閪二次投胎
見到人地高級職員咪比人瘋狂中出
以為人地會因為你留低係香港？
咪傻啦
人地當你臭雞呀

你老母當年都係諗住靠塊閪投胎，點知生著你件垃圾投胎都攪唔掂

點都好

上便個故事可以去寫電影劇本

On9仔死埋一邊啦

個樣都膠膠地

咁你咪要死去好撚遠

點解唔改姓孫要改姓工藤？

在日本有家室

一早知人有老婆又隊個頭落去
明知冇結果
但係又比人中出生個女出黎
擺撚明係諗住生個女出黎但係又唔掂啦

佢老母事後做嘅野我覺得值得專重
但係溝個有家室嘅男人？
傻撚左？定係依家興二奶合法化

想照顧佢

你地睇下佢ig啦
用中國旗架，香港區旗都唔用
你地仲咁好心幫佢上位

我信佢童年係幾悲慘
佢個樣show哂出黎

班女心諗
屌你依家出哂位⋯
唔扮你又引唔起話題
俾我都黑面啦

好慘

child 登仔: 我諗到就等於事實

btw佢同張敬軒咩關係

拉小提琴係特登拉比阿媽聽？

佢係唔係張相入面？
知唔知扮緊佢

個首歌都3級架其實
雖然佢拉成咁 但係冇錢冇得繼續學都冇辦法啦
((如果佢揀cannon應該冇咁樣衰

佢中學喺咪屯門崇真書院

得十五個，應該唔喺

戇鳩柒頭皮 人地改撚左名呀
收嗲啦 係佢黎

睇娛樂新聞都要critical thinking同攞優越感係咪over認真咗少少

架佬

所以咪話child 登

老豆咁仆街點解唔跟老母姓

關我咩事

認真問 呢個手勢係咩事

命苦到

想照顧

我屋企多左張床,我照顧你

工藤佑采個提名人係名媛陳君宜（上圖）
亦係點心代表個老闆娘之一
工藤之前係訪問話過
幫陳打工，對方好似姐姐咁照顧佢，選港姐又買衫佢著
我諗幫佢鋪路入娛樂圈都係陳既主意
分分鐘靠黑面上位、引起話題後再乘機公開悲慘身世
可能都係陳君宜掌握之內

呢度睇又唔錯喎

做過政府部門先知完來香港有咁多日本名嘅人 有啲係Mix 有啲唔係 不過八成都唔識日文

睇佢ig嘅相，直頭帶rolex 彩鑽
錢從哪裡來～～

早期啲相十足十大陸雞咁嘅樣，某啲post又打埋啲殘體字

琴晚響東急碰正個日本娃娃原來係佢

老豆日本人搞到咁

佢老豆擺明中出即飛，仲改日本名，好自豪自己有日本血統咁款

跟老母姓咪變番普通大陸雞樣嘅雞
而家掛住個日本姓叫價高啲

打手多到

大谷美樹點樣瞬間變成工藤佑采？

咁有巴打都話認得 咁如果個巴打冇吹水。係成件事係真啦 咁人地講真既野你屌乜鳩野人地意圖欺騙呀on9仔
如果你覺得連個巴打都係吹水 咁你就屌埋個巴打啦

我話你係on9 但我冇提出證據 咁係咪意圖欺騙大家呀on9仔?柒左就認啦叻唔切

不誠實嘅虛構欺騙 笑死人 自以為iq200
咁醒就自己搵證據啦 再開post啦
乜柒都唔知 弱智仔咁亂去推論 柒左仲起度死撐
自以為是既人 以為人地自以為是
話人child 自己卻在上child登

左面條女隻腳

個個時代d 本土mk妹無論韓 港 中 三地 都係咁 係女個個都扑埋去 例如 英國官員 美國白人 黑人 軍隊 水手 人地就當你私家雞咁屌 屌完啪啪羅由就走 你睇黃秋生都係 白人都好d 黑人就被人岐視

西口西面知佢無品 選到仲得了

我同佢一間中學 睇港姐個晚一睇就覺得超似 又係日本名又高 年齡又match 不過我印象中既佢個樣就係某一樓個張蘋果日報張相咁老土 依家成個網紅咁款

真相唔好咁大聲

好大分別

今年參與港姐面試者，不乏高學歷靚女，工藤佑采雖然學歷唔夠高，但就相當勤力。陳君宜話︰「佢(工藤佑采)仲計劃去公開大學再進修。」而作為中日混血兒，工藤佑采精通日文～

點撚樣啊5毛狗?無聲出?

快d上水出黎反駁啦,少少野都拉到政治同香港人到,仲唔係5毛狗?

佢見報唔少得過冠亞季幾多囉

右邊正D，有冇贏？

佢ig d相同佢身世完全唔合乎邏輯

都幾肯定佢唔識
睇佢ig既片
佢自我介紹話「我係yutori」
稍為學過五十音既都知 日本無r音
所以應該讀”you-拖-li”
但佢讀到英文咁”you-拖-re”
即係工藤連入門既50音程度都未必有

讀唔成書岀嚟揾錢都有問題？
你話佢做廢青浪費社會資源就話姐
講真私影賺得幾多錢 自已揾自已洗 唔靠人已經好犀利
比個瓦遮頭人地都唔得咩 唔好下下話人霸住間屋啦

東方

工藤了解日本文化又精通日文，陳君宜大讚在點心店甚幫得手，「好似今次點心主題係美少女戰士，佢都畀咗好多意見我，佢咪就係我心目中的『美少女』囉！佢皮膚夠白，身材好，我同佢游過水，見識過係真材實料，可塑性高。」她說工藤第一輪面試時，自覺身材未夠線條，的起心肝每日做五個鐘頭運動，一星期做足六日，條腰出晒嚟。

01

香港小姐2018最後20強經已有齊人選，今日亦終於正式跟傳媒見面。而其中有一個名字相當特別，叫做工藤佑采Yutori Kudo，今年25歲的她是一名學生，識打拳和小提琴。在接受《香港01》訪問時，對自己的身世作出了解釋，她說：「爸爸係日本人，媽媽係香港人，我基本上都係喺香港住，暫時唔會諗返日本住，因為我本身日文都唔ok，返去生活都幾困難吓。其實我好細個已經想參加香港小姐，不過十八、九歲嗰陣太細膽，到今年先鼓起勇氣，我對自己最自信就係我嘅自信心。」原來是一名混血兒，雖然樣子未必好日本，但仍然相當特別。

你信邊個

識唔識日文 𠰴識改個日文名托呀

上唇粒墨個位係一樣

wFc

私影賺得幾多錢？自已揾自已洗 唔靠人已經好犀利？～

私影賺得幾多錢？

Agent 電腦展請 Model $450/hr, Total 24hrs = $10,800
展會客人畀 Agent 請 Model $1xxx /hr

私影 $300 - $1,000 唔性感 /hr
性感 $300 - $5,000 (視乎幾少布) /hr

有咩好怨
自己都係做人第三者
兩邊都係仆街架啦

負皮你唔係因為單野真家假
真係好假又好 過多個禮拜都冇人記得
上連登為開心笑下姐
睇到你d態度心諗jm9

有咩討論價值

香港人真係好撚煩

yes, 應該係同一個人
不過個豬膽鼻整過, 又瘦咗, 所以先唔似

有大陸鄉音嘅屌

諗起big big channel嗰陣唔知邊個問佢會唔會跟阿爸學下啲日文 佢嗰sad樣同成個尷尬氣氛就一齊sad埋一份

人哋可能連老豆都未見過
仲話學日文
原本有得做日本人
宜家要做港女
個心情真係幾難受

我都記得有睇過佢讀you to rie
係捲脷r音
個下就知佢唔識日文

青松下晝？

美樹bb好命苦

黑面正呀
女王咁款

佢根本無喺日本生活過，bb嗰陣老豆就走佬，野都未識講，香港人同日本人都係亞洲血統，混完都唔知有混血，成個人跟本同日本大纜都扯唔埋

想知點解唔跟返阿媽姓？

佢係讀 you to we
正宗港式英文

原來係偽日本妹

agger

粒墨

應該整個容

哇，屌

睇睇下變左世界大戰
其實呢啲新聞第二日都唔會記得，真定假wfc ，咁認真做乜

咁都比你搵到